---
layout: page
title:  "Dialogue synesthète"
categories: [ fr ]
tags: [ music, puredata, processing, leap motion ]
---

#### Expérimentation sur la communication entre une personne sourde et une personne aveugle

{% picture /assets/img/dialogue_synesthete/demo_1.jpeg %}

Les protagonistes s'installent de part et d'autre d'une cloison qui les séparent. **Les gestes** de la personne sourde **sont traduits en sons** dans les oreilles de la personne aveugle, et **les sons et bruits** de la personne aveugle **sont traduits en images** auprès de la personne sourde.

{% picture /assets/img/dialogue_synesthete/demo_2.jpeg %}

[Processing](https://processing.org) est utilisé pour convertir un signal audio en art génératif, tandis que [Pure Data](https://puredata.info) est utilisé pour transformer les différentes sorties d'un [Leap Motion](leapmotion.com) (position 3D de chaque doigt, vélocité des mouvements, etc.) en sons.

{% picture /assets/img/dialogue_synesthete/demo_3.jpeg %}

<small>*Réalisé avec Clément B., Noé F., Hélène C. et Lucie dans le cadre des Culture Experience Days 2015*</small>